中國封鎖Trump加關稅新聞 股民死得好冤

〔記者黃佩君／台北報導〕美中貿易談判膠著，美國總統川普6日凌晨在推特上發文表示將把2000億美元中國產品關稅從10%提高到25%，未來並可能再加重，導致A股急殺5%。而自川普發出推特後，中國疑似全面封鎖消息，包括百度及微博如果直接提到特朗普（川普）與加稅都無法顯示，直到今天下午1點30分以後才「解封」，但A股上午時段早已結束。

台北時間下午2點53分，上証綜合指數下跌170點，跌幅5.54%。

進行中的美中貿易談判持續膠著，川普凌晨又發推特「加速」，宣佈對中國的懲罰性關稅政策擴大，目前採取10％稅率的2000億美元貨物，稅率將自10日起提高至25％，此外，另外3250億美元尚未課稅的輸美產品，將很快跟進課徵25%。

微博上川普推特遭屏蔽（記者黃佩君翻攝）

但此重大消息卻疑似被中國封鎖，中國所有大型新聞網站均沒有報導相關消息，而百度也無法搜索此新聞，微博上只要直接提到特朗普（川普）與加稅的消息都無法顯示，截圖川普推特者圖片也會消失。

甚至騰訊微信平台上相關報導也被舉報，顯示內容違反「互連網用戶公眾帳號信息服務管理規定」。中國旗艦財經媒體微博如「華爾街日報」1條加稅的新聞都沒有；「華爾街見聞錄」也以語焉不詳的「受消息影響」一語帶過中股重挫情況。

而部分微博「打擦邊球」，以中英夾雜，或不寫出川普全名的方式逃過一劫，但也無法轉發。

今天上午中股各大市場開盤即下殺，有不少股民遭蒙在鼓裡，在網路上紛紛詢問「今天怎麼了？」才得到「貿易戰」、「特朗普加稅」等留言回應。而網路封鎖一夜加上午後，自今天下午1點30分突然「解禁」，大量文章及微博資訊紛紛出現，財經網頁也開始「更新」資訊。但A股上午交易時段早已結束，股民抽身不及，早已「該賠的賠，該哭的哭」，午前上證指數下跌5.1%、深證成指下跌6.1%；創業板指下跌7%。

事實上，中國在網路上封鎖美國課稅議題已非第1次，去年6月新聞傳出川普將對500億美元中國商品課稅，消息也被封鎖，無法評論、無法轉發。

1名中國台商表示，幾乎每次川普方對加稅或談判有意見時，中國微信或微博都會有「訊息時間差」，因此都是透過私人群組傳遞訊息，或者翻牆看外媒及台媒，避免時間差造成重大損失。

但他也說最近翻牆成功率越來越低，而「聽說微信訊息都有被監控，私人群組恐怕也會被炒掉。」

共產黨亮劍了 劍指中國人民

抵死

痴撚線

補血meme

什麼上海深圳超越香港
淨係資訊自由已經唔洗講

支那一年可以救幾多次市

讓領導先走貨

敏感詞：特朗普 Twitter 關稅 恆指 道指 期貨 ...

共產黨亮劍了 劍指中國股民

香港政府今次又要填咩？

要快d通過引渡條例

共狗又要吸血

果個雷教授話對香港經濟無影響
之後上年增長接近0%即刻無人敢再出聲

填氹

中國完全唔敢報
最大膽都係得咁 受海外消息刺激

轉自:

先幾個%好少啫

支那驚撚到腳都震埋
梗係封鎖晒啲消息啦

Trump霸

讓領導先走

大陸吸哂d錢

Thanos

1-6呢

係咪仲有得跌？

快d通過逃犯, 抄晒班強国貪官, 港商, 外資, 地產霸權
到時可以瘋狂補血

深圳一年咩咩都XXXXXXXXXXXXXXXXXXX啦
驚條撚咩

又出大技補血

藍絲5毛擁抱大灣區就走唔到貨點算？

又斬支蝗補血

比人害到輸身家後都無怨言，依舊番工

佢哋好樂意為國捐軀

封鎖埋香港嘅資訊自由咪超越到lor

又話競爭力超越香港 香港好落後

你唔好咁睇得起自己，人哋超越你冇話過要進步，搞死你等你墮落毀滅咪得囉

支那科技係有進步，不過非常慢，點樣同西方一日千里嘅科技爭？咪強制知識產權轉移搶人哋啲野再告人侵權，或者係派間諜偷你啲野破壞你啲野，等你發展唔到佢咪超越囉

大支那强国嘅發展邏輯就係隊冧人而唔係自己發奮圖強，淨係用偏門嗱咋手段，人類文明如果俾共產黨稱霸，就好似中世紀咁大倒退

假亦真時真亦假

個假消息都唔知係咪美國佬自己放

中國香港呢

快D制裁

美軍來了我帶路

你以為香港走得甩?

班北佬全部入曬LP喇...邊有貨響手

搵人砌trump個頭上個男人到啦

讓領導先走！！！

嚇到班港豬呢

我走得甩就得啦
港豬就

明明係小熊維尼
侵侵定位上都唔係佢

鬼佬鍾意講Chinese pig㗎

先進國家

笑死人咩

佢咁樣呃得幾多次
自己人都呃 呃完話為你地好

咁撚愛蟈 讓領導先行 好撚應該

唔封鎖消息班支共高官點放貨俾傻散接

唔怪得叫人民幣

侵侵好波

中國既人民好弊

上次就范冰冰
今次捉邊個女星又玩又拎呢？

捉的士陳
嚇下我地香港人 唔聽話嘅下場就同佢一樣

1. 賣股票，讓領導走先唔係唔識呀

2. 美國開市也不崩盤。崩嘅只有係中國（&香港）

我國亮劍

講得冇錯

班人傻架 講番2野又會當冇事再入過市相信強國偉大

支那人

賭場黎架麻
今次明昆你地架啦
仲賭唔賭呀